\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-mat}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul}
\usepackage{cancel}
\usepackage{CreationBoites}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfMaquette}
%encadrs sans couleur
\newcommand{\ColCadre}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{white}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fbox{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}












%encadrs avec couleurs
\newcommand{\ColCadreC}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{orange}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fcolorbox{black}{yellow}{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}


%encadrs avec couleurs
\newcommand{\ColCadreD}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{orange}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fcolorbox{black}{Salmon}{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}

%surlignages
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{rouge}{rgb}{0.8,0.0,0.0}
\definecolor{bleu}{rgb}{0.0,0.0,1.0}
\definecolor{gris}{rgb}{0.57, 0.64, 0.69}
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{ForestGreen}{rgb}{0.13, 0.55, 0.13}
\definecolor{MidnightBlue}{rgb}{0.1, 0.1, 0.44}
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{SeaGreen}{rgb}{0.18, 0.55, 0.34}
\definecolor{coolgrey}{rgb}{0.55, 0.57, 0.67}
\definecolor{Black}{rgb}{0.0, 0.0, 0.0}
\definecolor{Coral}{rgb}{1.0, 0.5, 0.31}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{chocolate(traditional)}{rgb}{0.48, 0.25, 0.0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
\definecolor{MediumVioletRed}{rgb}{0.78, 0.08, 0.52}
\definecolor{FireBrick}{rgb}{0.7, 0.13, 0.13}
\newcommand{\hlvert}[1]{\sethlcolor{vert}\hl{#1}}
\newcommand{\hlorange}[1]{\sethlcolor{orange}\hl{#1}}
\newcommand{\hlrouge}[1]{\sethlcolor{rouge}\hl{#1}}
\newcommand{\hlbleu}[1]{\sethlcolor{bleu}\hl{#1}}
\newcommand{\hlgris}[1]{\sethlcolor{gris}\hl{#1}}
%ecran calculatrice
\definecolor{vertecran}{rgb}{0.73,0.86,0.73}
\newcommand{\ecran}[2]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=vertecran,linestyle=solid]{
\begin{pspicture}(0,0)(4cm,1.2cm)
\rput[l](0,1.1){$\mathtt{#1}$}
\rput[r](4,0.1){$\mathtt{#2}$}
\end{pspicture}
}
}

%Touche calculatrice
\newcommand{\touche}[1]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,linestyle=solid,framearc=0.5]{
\raisebox{0mm}[4mm][0.5mm]{\makebox[7mm]{\textbf{\large #1}}}
}
}


\ParamBoites %on remet à 0 les paramètres
\newtcolorbox{cdefi}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=vert,coltitle=black,colbacktitle=ForestGreen!35,colback=ForestGreen!15,
	title=\textcolor{Black}{\faIcon[regular]{comment-dots}\:\:\titrebox{Définition#1}}
}

\newtcolorbox{cprop}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Salmon,coltitle=Black,colbacktitle=Salmon!35,colback=Salmon!15,
	title=\textcolor{Black}{\faCog\:\:\titrebox{Propriété#1}}
}

\newtcolorbox{crmq}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=MidnightBlue,coltitle=black,colbacktitle=MidnightBlue!35,colback=MidnightBlue!15,
	title=\textcolor{MidnightBlue!25!Black}{\faHandPointRight[regular]\:\:\titrebox{Remarque#1}}
}

\newtcolorbox{cexemple}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=coolgrey,coltitle=black,colbacktitle=coolgrey!15,colback=coolgrey!5,
	title=\textcolor{SeaGreen!25!Black}{\faHubspot\:\:\titrebox{Exemple#1}}
}


\newtcolorbox{cmethode}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Coral,coltitle=black,colbacktitle=Coral!35,colback=Coral!15,
	title=\textcolor{Coral!25!Black}{\faTasks\:\:\titrebox{Méthode#1}}
}

\newtcolorbox{chistoire}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Chocolate,coltitle=black,colbacktitle=Chocolate!35,colback=white,
	title=\textcolor{Chocolate!25!Black}{\faUniversity\:\:\titrebox{Point histoire#1}}
 }


\newtcolorbox{ccalco}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=MediumVioletRed,coltitle=black,colbacktitle=MediumVioletRed!35,colback=MediumVioletRed!15,
	title=\textcolor{MediumVioletRed!25!Black}{\faCalculator\:\:\titrebox{Calculatrice#1}}
}


\newtcolorbox{cthm}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=FireBrick,coltitle=black,colbacktitle=FireBrick!35,colback=FireBrick!15,
	title=\textcolor{FireBrick!25!Black}{\faBullhorn\:\:\titrebox{Théorème#1}}
}

\begin{document}
\begin{center}
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=black]{\bf\white{\textsc{\large Séquence 10 : }}}
\vspace{0.3cm}
\makebox[\linewidth][c]{\rule{\linewidth}{2.5pt}}
\textbf{\textsc{{\Huge Angle et parallélisme}}}
\makebox[\linewidth][c]{\rule{\linewidth}{2.5pt}}
\end{center}

\vspace{-0.5cm}\par

\section{\hlvert{Angles adjacents}}

\begin{cdefi}
Deux angles sont adjacents lorsque ils ont le même sommet, ils ont un côté commun et ils sont situés de part et d'autre du côté commun. 
\end{cdefi}


\begin{cexemple}
Les angles $\widehat{GBF}$ et $\widehat{FBE}$ sont adjacents.
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{fig1.jpg}
\end{center}
\end{cexemple}


\section{\hlvert{Angles complémentaires}}
\begin{cdefi}
Deux angles sont complémentaires lorsque la somme de leurs mesures est égale à $90$ $^{\circ}$.  
\end{cdefi}

\begin{cexemple}
Les angles $\widehat{BAD}$ et $\widehat{DAC}$ sont adjacents complémentaires. Les deux angles forment un angle droit. 
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{fig2.jpg}
\end{center}
\end{cexemple}

\section{\hlvert{Angles supplémentaires}}

\begin{cdefi}
Deux angles sont supplémentaires lorsque la somme de leurs mesures est égale à $180$ $^{\circ}$..
\end{cdefi}

\begin{cexemple}
Les angles $\widehat{BAD}$ et $\widehat{DAC}$ sont adjacents et supplémentaires. Les deux angles forment un angle plat. 
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{fig3.jpg}
\end{center}
\end{cexemple}

\section{\hlvert{Angles opposés par le sommet}}


\begin{cdefi}
Deux angles sont opposés par le sommet lorsque : \\
\begin{itemize}
    \item Ils ont le même sommet.
    \item Leurs côtés sont dans le prolongement l’un de l’autre.
\end{itemize}
\end{cdefi}

\begin{cprop}
Deux angles opposés par le sommet sont de même mesure.  
\end{cprop}

\begin{cexemple}
Les deux droites ($d_1$) et ($d_2$) sont sécantes. Les angles rouges sont donc opposés par le sommet et sont donc de même mesure. C’est également le cas pour les deux angles verts. 
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{fig4.jpg}
\end{center}
\end{cexemple}

\section{\hlvert{Angles correspondants}}

\begin{cdefi}
Deux droites ($d_1$) et ($d_2$) coupées par une droite sécante ($d_3$) forment des angles correspondants.
Les angles correspondants :\\
\begin{itemize}
    \item n'ont pas le même sommet
    \item sont du même côté de la sécante
    \item l’un est à l'intérieur de la zone délimitée par ($d_1$) et ($d_2$) et l'autre est à l'extérieur.
\end{itemize}   
\end{cdefi}

\begin{cexemple}
Les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont coupées par ($d_3$). Les angles
roses sont donc correspondants. Ils n'ont pas de sommet en commun mais ils sont du même côté de la sécante. \\
En revanche, l'un est situé entre ($d_1$) et ($d_2$) mais
pas l'autre.   
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{fig5.jpg}
\end{center}
\end{cexemple}

\begin{crmq}
Il existe en fait 4 paires d’angles correspondant, comme on peut le voir sur la figure ci-dessous.
\begin{center}
\includegraphics[scale=1.2]{fig6.jpg}
\end{center}

Les angles rouges sont correspondants. \\
Les angles bleus sont correspondants. \\
Les angles verts sont correspondants. \\
Les angles marrons sont correspondants.
\end{crmq}

\begin{cprop}
Si les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont parallèles, alors les angles correspondants sont de même mesure.
\end{cprop}

\begin{cprop}
Si les angles correspondants sont de même mesure, alors les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont parallèles.
\end{cprop}


\begin{cexemple}
On considère deux droites ($d_1$) et ($d_2$) parallèles coupé par une droite sécante ($d_3$). \\
Quelle est la mesure de $\widehat{BED}$ ? 
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{fig7.jpg}
\end{center}

On sait que que les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont parallèles. Or 
les angles correspondants $\widehat{BAC}$ et $\widehat{BED}$ sont complémentaires.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{fig8.jpg}
\end{center}
Donc les angles $\widehat{BED}$ et $\widehat{BAC}$ sont égaux. $\widehat{BED}$ 52 $^{\circ}$.
\end{cexemple}




\begin{cexemple}
Les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont-elles parallèles ? \\
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{fig7.jpg}
\end{center}

On sait que les angles $\widehat{ABC}$ et $\widehat{ADE}$ sont correspondants. Or $\widehat{ABC}$ = $\widehat{ADE}$  
Donc les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont parallèles.
\end{cexemple}


\section{\hlvert{Angles alternes-internes}}

\begin{cdefi}
Deux droites ($d_1$) et ($d_2$) coupées par une droite
sécante ($d_3$) forment des angles alternes-internes.
Alterne signifie que les angles sont situés de part et
d'autre de la droite ($d_3$).
Le mot interne signifie qu'ils sont situés entre les
droites ($d_1$) et ($d_2$) (à l’intérieur).
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{fig9.jpg}
\end{center}
\end{cdefi}

\begin{cprop}
Si deux droites parallèles sont coupées par une troisième droite, alors les angles alternes-internes sont de même mesure.    
\end{cprop}

\begin{cprop}
Si deux droites ($d_1$) et ($d_2$) coupées par une troisième ($d_3$) forment des angles alternes-internes de même
mesure alors les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont de parallèles.
\end{cprop}


\begin{cexemple}
On considère deux droites ($d_1$) et ($d_2$) parallèles coupé par une droite sécante ($d_3$).\\
Quelle est la mesure de $\widehat{ACD}$ ?
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{fig10.jpg}
\end{center}

On sait que les angles $\widehat{BAC}$ et $\widehat{ACD}$ sont alternes-internes. Or les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont parallèles. \\
Donc les angles $\widehat{BAC}$ et $\widehat{ACD}$ sont égaux. $\widehat{ACD}$ = 110 $^{\circ}$. 
\end{cexemple}



\begin{cexemple}

Les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont-elles parallèles ? \\
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{fig11.jpg}
\end{center}

On sait que les angles $\widehat{ABC}$ et $\widehat{BCD}$ sont alternes-internes. Or $\widehat{ABC}$ = $\widehat{BCD}$ . \\
Donc les droites ($d_1$) et ($d_2$) sont parallèles.
\end{cexemple}

\end{document}
